**陳慎芝**
(1948年8月3日－)，[香港傳道人](../Page/香港.md "wikilink")，1973年時為黑幫人物，因打鬥而受重傷，後脫離幫會成為基督徒，1974年接受戒毒，積極從事和福音戒毒相關之社會工作，更於1987年榮獲[香港十大傑出青年](../Page/香港十大傑出青年.md "wikilink")。\[1\]

## 生平

陳慎芝在香港出生，父親是一名老師，父母為口奔馳無暇照料八個子女，父母改「慎芝」是希望他謹慎言行，視他如靈「芝」般珍貴。陳慎芝於1960年代在[香港](../Page/香港.md "wikilink")[黃大仙區](../Page/黃大仙區.md "wikilink")[慈雲山邨居住](../Page/慈雲山邨.md "wikilink")，曾就讀[聖方濟各英文小學](../Page/聖方濟各英文小學.md "wikilink")，但他無心向學，於小學三年級時離校，並糾集童黨橫行無忌，帶着一班青少年無惡不作，經常參與黑幫的打鬥，後來聯同一眾兄弟組織[童黨](../Page/童黨.md "wikilink")「[慈雲山十三太保](../Page/慈雲山十三太保.md "wikilink")」，當上小首領，外號「茅躉華」，皆因小時候與街童玩公仔紙時愛出「茅招」。
陳慎芝1965年開始吸食[海洛英](../Page/海洛英.md "wikilink")，加入黑社會14K販毒並染上毒癖，兩次傷人入獄，終於在1974年透過福音戒毒成功。
1975年的聖誕節，戒毒成功的陳慎芝，正式成為一位基督教徒。他重出江湖，尋找以前江湖上的兄弟，勸他們跟他一樣改過自新，重新做人。陳慎芝也被叫做「牧師神父」，其後加入教會協助青少年戒毒，以過來人身份從事反毒工作，用生命影響生命。1987年獲十大傑青榮譽，表揚他對社會的貢獻；改邪歸正後，他仍游走於黑白兩道，努力為昔日幫中兄弟排解糾紛，希望大家少一點暴力，多一點慈愛，故有「黑社會拆彈專家」、「社團明星」之稱，他說：「我希望做沙漠中的一泓清泉，不能改變沙漠的乾旱，但至少能讓遇到我的人，有機會得到一點滋潤。」\[2\]\[3\]\[4\]\[5\]\[6\]\[7\]

## 榮譽

1987年，獲頒發[香港十大傑出青年](../Page/香港十大傑出青年.md "wikilink")

## 改編電影

陳慎芝的事蹟曾被改編成1995年電影《[慈雲山十三太保](../Page/慈雲山十三太保_\(電影\).md "wikilink")》
，曾擔任多部電影的顧問及2017年電影《[毒。誡](../Page/毒。誡.md "wikilink")》監制。 \[8\]
\[9\]\[10\]
《[古惑仔電影系列](../Page/古惑仔電影系列.md "wikilink")》中的牧師角色原型為陳慎芝，而當年慈雲山十三太保其中一成員，外號「高飛」的[李兆基更是](../Page/李兆基_\(演員\).md "wikilink")《[古惑仔電影系列](../Page/古惑仔電影系列.md "wikilink")》的顧問之一。\[11\]

## 參考資料

## 外部連結

  -
[Category:慈雲山十三太保](../Category/慈雲山十三太保.md "wikilink")
[Category:香港三合會成員](../Category/香港三合會成員.md "wikilink")
[Category:香港十大傑出青年](../Category/香港十大傑出青年.md "wikilink")
[Category:香港新教徒](../Category/香港新教徒.md "wikilink")
[S](../Category/陳姓.md "wikilink")
[Category:香港電影人](../Category/香港電影人.md "wikilink")
[Category:香港電影監制](../Category/香港電影監制.md "wikilink")
[Category:聖方濟各英文小學校友](../Category/聖方濟各英文小學校友.md "wikilink")

1.
2.  [黑社會拆彈專家做電影監製　陳慎芝找舊女友看新作](https://bka.mpweekly.com/interview/娛樂123/20170506-53951)

3.  〈陳慎芝是個過來人 推動戒毒當選傑靑〉,華僑日報,1987年11月3日

4.

5.

6.

7.  [古惑仔-基哥-原型-黑幫大佬李兆基信主記](https://chinese.gospelherald.com/articles/25197/20150617/古惑仔-基哥-原型-黑幫大佬李兆基信主記.htm)

8.  <https://hk.thenewslens.com/article/68099>

9.

10.

11. [电影“古惑仔”里的牧师原型，竟然这么猛！](http://wemedia.ifeng.com/67602907/wemedia.shtm)